\section{Conclusiones}

\subsection{Elección de granularidad}
Como resultado de la experimentación, de acuerdo a lo discutido en
\ref{granularidad-precision}, notamos que el mayor error en la estimación de
temperaturas proviene de no considerar sanguijuelas en la discretización. Para
asegurarnos de que esto no sucede se debe adoptar una granularidad mas fina, en
particular \begin{equation}
	\begin{aligned}
		 h \leq \frac{2 r_{s}}{\sqrt{2}}
	\end{aligned}
\end{equation}
 Donde $r_{s} $ es el mínimo radio de sanguijuela presente en el parabrisas.
 Esto se deduce de que la posición de una sanguijuela mas lejana a un punto
 discreto es el medio del cuadrado definido por cuatro puntos discretos. Luego,
 para que el círculo de radio $r_s$ contenga a un punto discreto, y por lo
 tanto a los tres restantes pues son equidistantes del centro del círculo, éste
 debe contener al cuadrado. Como los puntos están separados por $h$, el
 cuadrado se divide en cuatro partes con lados $h/2$, y por Pitagoras,
 \begin{equation}
 	\begin{aligned}
 		(\frac{h}{2})^{2} + (\frac{h}{2})^{2} = r_{s}^{2}	
 	\end{aligned}
 \end{equation}
 De lo cual se llega a la desigualdad anterior.\\


\subsection{Efectos de la representación de la matriz del sistema de ecuaciones}
	Es importante aclarar, que todos los métodos involucrados que trabajaron sobre la matriz asociada
	al sistema de ecuaciones, se adaptaron e implementaron sobre la representación compacta aprovechada
	por la estructura banda de la matriz. Es decir que en ningún momento,
	hizo falta almacenar la matriz completa que originalmente tiene dimensión $nm \times nm$.
	Por lo tanto la complejidad espacial involucrada en todos los métodos (eliminación
	gaussiana, factorización LU y eliminación de sanguijuelas, aprovechando o
	no la fórmula de Sherman-Morrisson) se mantuvo en $O(2(m+1) \times nm)=O(m^2n)$,
	que es considerablemente mejor, a medida que $n$ crece, comparado con $(nm)^2$.\\
	Por ejemplo, 
	con un parabrisas que posee una discretización en la cual $n=1000$ y $m=100$,
	la resolución del sistema, usando la representación clásica de matrices (guardar cada elemento de la matriz), 
	suponiendo que se guarda cada elemento como \textbf{double} (de 64 bits), se
	debe almacenar $(100 \cdot 1000)^2 \cdot 64 \mbox{ bits } \approx 74.5 \mbox{ GB }$,
	mientras que almacenándolo con nuestra representación, solo se usan
	aproximadamente $(2 (100 + 1) \times 100 \cdot 1000 ) \cdot 64 \mbox{ bits } \approx 154.1 \mbox{ MB }$.

	Asimismo, también fue notable el peso de la estructura elegida en la complejidad temporal de los métodos.
	Tal como fue mencionado en el apartado de desarrollo, las complejidades se redujeron en todos ellos, notablemente logrando un coste lineal en la cantidad de puntos discretos para la resolución de sistemas triangulares,
	algo que queda en evidencia al aprovecharse la factorización LU, tanto en los experimentos puntuales (fig. \ref{fig:exp6-tiempos}), como en la optimización del método de eliminación de sanguijuelas con la fórmula de Sherman Morrison (fig. \ref{fig:exp8-tiempos}). 

\subsection{Extensiones futuras y experimentos pendientes}

\subsubsection{Manipulación de la entrada para obtener mejores resultados}
De acuerdo a lo observado y discutido acerca de la influencia de la posición de
las sanguijuelas y su representación discreta, una opción para obtener mejores
resultados con menor costo temporal sería manipular la entrada de manera que
las sanguijuelas queden posicionadas de forma conveniente y se pueda trasladar
el resultado al sistema original.

\subsubsection{Disminución del tiempo de cómputo para sistemas grandes}
Por lo señalado en la sección \ref{granularidad-tiempo} podemos afirmar que es
mucho más rápido resolver versiones mas pequeñas del problema que una de mayor
tamaño. Este resultado nos da la pauta de que para parabrisas muy grandes o que
requieran una granularidad muy fina para obtener resultados aceptables, podría
aprovecharse una estrategia divide\&conquer en un futuro desarrollo siempre que
el paso de integración no implique un costo muy elevado.


\begin{thebibliography}{1}
	\bibitem{BurdenSisEq} Burden, R. L. and Douglas Faires, J. Numerical Analysis, 9th ed. Brooks/Cole, Cengage Learning, p. 358-360, 2011.
	\bibitem{BurdenGauss} Burden, R. L. and Douglas Faires, J. Numerical Analysis, 9th ed. Brooks/Cole, Cengage Learning, p. 361-364, 2011.
	\bibitem{BurdenBackwards} Burden, R. L. and Douglas Faires, J. Numerical Analysis, 9th ed. Brooks/Cole, Cengage Learning, p. 364-365, 2011.
	\bibitem{BurdenLU} Burden, R. L. and Douglas Faires, J. Numerical Analysis, 9th ed. Brooks/Cole, Cengage Learning, p. 400-406, 2011.
	\bibitem{GolubBandStorage} Golub, G. H. and Van Loan, C. F. Matrix Computations, 3rd ed. Baltimore, MD: Johns Hopkins, p. 20, 1996.
	\bibitem{SMWoodbury} Golub, G. H. and Van Loan, C. F. Matrix Computations, 3rd ed. Baltimore, MD: Johns Hopkins, p. 51, 1996.	
	\bibitem{GolubBanded} Golub, G. H. and Van Loan, C. F. Matrix Computations, 3rd ed. Baltimore, MD: Johns Hopkins, p. 152, 1996.
	\bibitem{GolubBandedTriangular} Golub, G. H. and Van Loan, C. F. Matrix Computations, 3rd ed. Baltimore, MD: Johns Hopkins, p. 153, 1996.
	
\end{thebibliography}
